{
    "question": "3. Pertaan 3 informasi bers    Informas\r\nOrganisasi yang didirikan oleh para mahasiswa Indonesia Belanda\r\nMerupakan organisas yang pertama kali menggunakan kata Indonesia\r\nBeranggotakan para pemuda dari berbagai suku dan pulau Indonese\r\nBerdasarkan ketiga informasi tersebut di atas dapat disimpulkan bahwa organisasi yang dimaksud adalah\r\na Perhimpunan Indonesia\r\nc Partai Nasional Indonesia\r\nb Trikoro Dharma\r\nd Budi Utomo\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>A. Perhimpunan Indonesia</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Perhimpunan Indonesia adalah organisasi politik pertama yang menggunakan istilah \"Indonesia\" di dalam namanya. Ide-ide tersebut dipengaruhi oleh ide sosialis dan Mohandas (Mahatman Gandhi) di India tentang pembangkangan sipil tanpa kekerasan. Saat Perhimpunan Indonesia kembali ke Indonesia, mereka aktif dalam studi dan akhirnya di partai politik untuk memperjuangkan kemerdekaan Indonesia. Dua tokoh Perhimpunan Indonesia yang terkemuka adalah Sutomo dan Mohammad Hatta.\n</p><p>\n</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "rapat-pertama-kongres-pemuda-2-pada-27-oktober-1928-bertempat-di-154",
            "question": "Rapat pertama Kongres Pemuda 2 pada 27 Oktober 1928 bertempat di\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>rumah Ir. soekarno</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah yahh</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1politik-etis-adalah-politik-balas-budi-yaitu-suatu-pemikiran-ya-798",
            "question": "1.Politik etis adalah politik balas budi yaitu suatu pemikiran yang menyatakan bahwa pemerintah koloneal memegang tanggung jawab moral bagi kesejahteraan pribadi.Namun pada prakteknya......    A.politik etis berjalan lancar\r\nB.politik etis menjadi alat penjajah Belanda untuk menghambat keuntungan \r\nC.politik etis hanya untuk menyejahterakan kalangan priyayi\r\nD.semua rakyat pribumi dapat menikmati pendidikan yang layak \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>B. politik etis menjadi alat penjajah Belanda unguk menghambat keuntungan.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sumpah-pemuda-telah-menjadi-jiwa-dan-semangat-yang-terus-terpatri-810",
            "question": "Sumpah pemuda telah menjadi jiwa dan semangat yang terus terpatri dalam hati sanubari, sehingga dapat diraih cita citanya yaitu... .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menyatukan bangsa Indonesia</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klu salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hak-yang-akan-diperoleh-manusia-jika-selalu-menanam-tumbuhan-adal-179",
            "question": "Hak yang akan diperoleh manusia jika selalu menanam tumbuhan adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mendapat lingkungan yang hijau/ banyak pepohonan, dapat hirup udara segar, mendapat lingkungan yang bersih</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2>menyiram tanaman , memberi pupuk pada tanaman </h2><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>karena tumbuhan perlu itu semua </h3><p></p><h3>semoga membantu</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kebhinekaan-bangsa-indonesia-juga-merupakan-sebuah-tantangan-bahk-509",
            "question": "Kebhinekaan bangsa indonesia juga merupakan sebuah tantangan bahkan ancaman, karena .\u2026 *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karena tanpa adanya persatuan dan kesatuan maka ancaman dan hambatan tersebut semakin besar dan bisa saja menghancurkan keberadaan bangsa dan negara Indonesia di masa mendatang, seperti indonesia terpecah belah karena Kurangnya toleransi</p><p></p><p>(comment jika belum paham) </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-makna-proklamasi-kemerdekaan-bagi-bangsa-indonesia-dilih-824",
            "question": "Jelaskan makna proklamasi kemerdekaan bagi bangsa indonesia dilihat dari spek hukum",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Aspek hukum, proklamasi merupakan pernyataan keputusan politik tertinggi bangsa Indonesia, untuk menghapus hukum kolonial diganti dengan hukum nasional yaitu, negara kesatuan Republik Indonesia. </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>Semoga Membantu....</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pentingnya-hubungan-internasional-bagi-bangsa-bangsa-di-asia-yait-277",
            "question": "Pentingnya hubungan internasional bagi bangsa-bangsa di asia yaitu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karena untuk mempererat hubungan bangsa baik dalam kerjasama politik ekonomi dan perdagangan.</p><p></p><p>semoga membantu*</p><p><strong>jangan</strong><strong> </strong><strong>lupa</strong><strong> </strong><strong>follow</strong><strong> </strong><strong>me</strong><strong>:</strong><strong>)</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-bagaimana-cara-kita-sebagai-warga-masyarakat-menunjukan-124",
            "question": "Jelaskan bagaimana cara kita sebagai warga masyarakat menunjukan sikap tanggung jawab terhadap lingkungan kita kotor",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tidak membuang sampah sembarang an </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Harus belajar untuk bertanggungjawab, maka kita juga harus inisiatif dalam lingkungan merangkul warga sekitar untuk bekerjasama yang baik tidak saling menunggu satu sama lain, dan apa bila dia seorang pemimpin haris memberi contoh yang pantas di ikutin orang warga atau masyarakat.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-4-dari-5-penyebab-keberagaman-di-indonesia-734",
            "question": "Tuliskan 4 dari 5 penyebab keberagaman di indonesia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>-Letak strategis Indonesia</p><p>-Kondisi negara kepulauan</p><p>-Perbedaan kondisi alam.</p><p>-Penerimaan masyarakat terhadap perubahan</p><p></p><p>Maaf klu salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "32-berikut-yang-bukan-merupakan-fungsi-musik-dalam-pementasan-pa-835",
            "question": "32. berikut yang bukan merupakan fungsi musik dalam pementasan pantomim adalah...    a. memperkuat suasana kemeriahan b. penguat gerakan pantomim\r\nc. membantu mewujudkan suasana\r\nd. penguat adegan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Jawabannya </p><p><strong>A</strong></p><p></p><p>Maaf kalo slh </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}